Title: Ich liebe Hitchcock Ich kann nicht genug von...
Date: 2012-04-04 13:36
Author: marvin
Category: status
Tags: alfredhitchcock, movies
Slug: ich-liebe-hitchcock-ich-kann-nicht-genug-von

Ich liebe Hitchcock! Ich kann nicht genug von seinen Filmen bekommen. Er
ist unbestritten der Großmeister des Kinos. Ein Beispiel für seine
Genialität ist der Film "Read Window". Eigentlich hat jeder den Film
schonmal gesehen oder zumindestens einer der popkulturellen Anspielungen
aufgeschnappt. Ich sage nur Simpsons! Der Film handelt von einem
Fotojournalisten der durch ein Gipsbein an seine Wohnung gefesselt ist.
Von ihr aus hat er die Sicht auf einen Hinterhof. Dann passiert es das
er einen angeblichen Mord mitbekommt. Neben dieser Haupthandlung finden
in den anderen Fenstern auch witzige und skurille Sachen statt. Ob es
nun die Newly Weds sind die nicht mehr aus dem Bett kommen oder die
männerverschlingende Ballettänzerin. Hitchcock hat für diesen Film den
kompletten Innenhof im Studio aufgebaut. Alles findet genau aus dieser
einen Kameraperspektive statt.

Nun hat [Jeff Desom](http://www.jeffdesom.com/) folgendes gemacht: Er
hat, in mühsamer Kleinarbeit, alle Szenen zusammen gebaut das sie das
volle Innenhof-Panorama abbilden. Diese Szenen hat er auch zeitlich
Synchronisiert das man den vollen Blick auf den Innenhof bekommen kann.
Ein ganz großartiges Projekt und es führt einen die Genialität
Hitchcocks vor Augen.

{% vimeo 37120554 %}

